(on9) 1號牌8人車

On9問題
我知我on9，之前唔知頭唔知路報咗1號牌
我想問pass咗1號可唔可以揸8人車, eg stepwgn

你睇睇1號牌代表咩，再睇睇stepwgn係咩車種

基本上出牌既類別係私家車都渣得
七／八人車係無問題，係貨van 渣唔得

私家車指載客量不多於7人（不連司機）的車輛。

睇牌簿/行車證最實際, 寫住PRIVATE CAR 就可以渣, 唔洗理佢幾人車

雙層巴士路線牌有時顯示做私家車

唔該曬巴打

一定唔得
2牌揸無客既小巴就得

冇客的士就揸得啫，小巴唔得喎

Cap 374b 19
(1) 任何人如持有令他有權駕駛私家車或輕型貨車的有效駕駛執照，則他憑藉該執照亦有權駕駛的士或小型巴士︰

但─
(a) 車前須出示紅底白字的字牌，以高度不少於75毫米的正楷字體註有英文字“OUT OF SERVICE”及中文字“暫停載客”；
(b) 除司機外，該車輛最多可載人數為1人；及
(c) 如屬的士，的士計程錶指示器須予掩蓋，使的士外的人不能看見。 (1984年第259號法律公告)

原來真係得 ，18牌仲可以揸埋巴士

原來自己可以揸到的士同小巴 真係唔知

淨係知可以蓋旗揸的士，原來小巴都得

呢個係方便車房仔出行試車